Window 藍mon問題，要如何避免

有無人知點解會咁樣？
有時打開電腦會藍mon 用用下又會突然藍mon之後重新開機
拎過去維修 整好咗 幾日後用又變返咁

將隻mon既色彩設定綠色紅色set到 100%
藍色set到 0%
咁就唔會再藍mon

用linux